喺微信諷刺「習包子」 山東網民被判監2年

山東網民王江峰因在「微信」和「QQ」群組上發帖，戲稱中國國家主席習近平為「習包子」、毛澤東為「毛賊」，日前被招遠市法院以「尋釁滋事罪」判刑兩年。王江峰的代理律師及妻子均表示，判刑太重，會提出上訴。
據自由亞洲電台報道，山東招遠市法院是於本月7日作出有關判決。不過，王江峰的代理律師李永恆和妻子孫文娟，在判決4天後才接到判決書，十日上訴期限僅剩六天。孫文娟指，法院判決非常不公。她認為，丈夫作為一個公民，在網上發表評論領導人的言論，屬於憲法賦予公民言論自由的範疇，並不違法。
王江峰平時會在通訊軟體上批評時政。該判決書指，王江峰詆毀國家領導人，已造成大眾對中國共產黨、社會主義制度、人民民主專政產生負面的認知，容易引起人心混亂，社會動盪，更會破壞社會秩序。檢方曾建議判王男3年徒刑，法院最終判2年有期徒刑。
李永恆表示，雖然最高人民法院和最高人民檢察院規定，網絡空間屬於公共場所，「利用信息網絡辱罵、恐嚇他人，情節惡劣，破壞社會秩序者，將以『尋釁滋事罪』處罰」，但在朋友圈發表言論，與在公共場所發表言論，兩者性質完全不一樣，言論不應構成犯罪。他指，法院判刑太重，將替王江峰作出上訴。

習包子

方丈份人

戇鳩

有無組團上去開檔賣習包子

地獄鬼國

過多十幾廿年就到香港㗎啦 依家有得叫毛賊共匪好叫

玻璃心

習包子係咩意思

諷刺雜種食包

雜種萬歳

成篇新聞最好笑係有人覺得支那有言論自由

[

幾時開始有啲咁嘅幻覺

堀起了

今日大陸 明日香港

條友第一日係大陸住？

咩明日香港呀？香港果幾個之前咪坐洗頭艇去左見公安囉。 雜種真係好小氣。

叫雜種應該無事

先修改現行《刑事罪行條例》中有關叛國和煽動叛亂的條文，至第二階段才處理竊取國家機密及禁止政治政團與外國組織聯繫等，較複雜和具爭議的項目。

並在國家安全和人權間取平衡，任何條文亦不應構成以言入罪。

再睇下前幾個禮拜單新聞 已經有人蠢蠢欲動搞番廿三條 真係信唔會入你？

老實講習總根本不痛不癢 唔會得閒理你班蟻民上網廢噏
反而班地方芝麻官又懶醒出黎捍衛皇室名聲

應該係指塊面發水麵包既意思，我見謝拉特都俾大6人叫包子。 又唔係咩人身攻擊，咁都要坐兩年。

好老實，國家領導人可以比你地d平民侮辱既咩
香港人成日誤解言論自由
支持祖國一黨專政

理得你真心定假膠 耕田啦屯門仔
春天到要播種啊